question:oa问题找谁？
answer:企业微信找"罗亦成"或者"江丽婷"

question:K3问题找谁？
answer:企业微信找"陈国忠"

question:eam问题找谁？
answer:企业微信找"陈太飞"

question:qms问题找谁？
answer:企业微信找"江启锋"

question:企业微信权限管理及问题咨询找谁？
answer:
主要包含授权管理、加入邀请、使用指导及问题答疑等
1.营销系统--李卓芬--020-36497284
2.制造系统（含各基地）--韦欢栩--020-36753514
3.职能系统--江丽婷--02036736079

question:企业微信网盘开通找谁？
answer:企业微信找"苏嘉韵"

question:电脑没网怎么办？
answer:
1.先检查电脑后端接网线的网口灯是否亮;
2.左下角右键开始菜单--运行--输入"CMD"回车打开黑色的命令提示符
3.在命令提示符里面输入ping 10.11.1.3，在输入ipconfig/all，
4.拍照发给企业微信给信息部。

question:如何找前一个员工的文件？
answer: 如果你想找到你电脑前一个员工桌面的文件，那么请如下操作：
- 打开C盘，
- 打开“用户”目录，找到并打开前员工工号的文件夹（可能有多个前员工工号的文件夹）
- 找到并打开“桌面”目录，就可以看到前员工桌面的文件了。
- 注意：若没权限，请重启电脑

question:oa公文、邮件复制粘贴不能用，如何安装 eWebEditor 编辑控件？
answer: 如果遇到这样的情况,如图所示:
- 关闭所有浏览器
- 打开软件中心，搜索“OA编辑”，找到OA编辑控件-eWebEditorInstall，
- 下载安装
- 重启电脑，使用edge浏览器

question:如何电脑重装或者系统升级，升级或重装之后还有数据吗？
answer:通过我们软件中心重装的系统，是会保留数据的；如果是信息部安装的系统，信息部会告知是否会丢失数据，下面是软件中心重装的步骤：
- 打开桌面软件中心
- 侧边栏选择：操作系统
- CD-旧电脑重装win10自动备份桌面文件，点击安装/重新安装即可
```text
注意：
重装、升级期间不能使用电脑，不能动电脑，不能断开电源（不然电脑不能开机，只能抱到信息部处理）
系统更新预计需要1个小时左右时间（文件大小决定时长）。
安装完成的xmes系统及其打印机需要重新连接。
xmes系统、条码打印机驱动安装及调试需要联系制造IT，办公打印机安装可联系我们信息部。
若出现桌面没有文件的情况，请重启--到登陆界面选择左下角其他用户--输入该电脑的使用人工号作为账号--输入该电脑的使用人的账号密码，登录即可。
```
question:如何在pda设置联通物联网卡？
answer:
- 设置
- 网络和互联网
- 移动网络
- 高级
- 接入点名称
- 点击+号
- 点击名称输入"apn" 之后确定
- 点击"APN"进去输入“gdopjj01s.gziot” 之后确定
- 点右上角三个点保存即可。
```text
注意：
一张卡只能注册一个设备，如果一张卡已经插过一个设备，换设备会没有网络，需要找信息部解锁。
```

question:物联网卡的作用是什么？
answer:像手机电话流量卡一样，可以使pda或者ipad链接公司内网，从而使用公司内网的应用。
- 能使用的应用系统: xmes,mcts,qms
- 使用设备: 用移动数据采集设备,例如: PDA,iPad (无线扫描枪不可以)。

question:物联网卡如何申请？
answer:
- IT物料申购平台
- 右上角自提仓选择"塘贝仓"
- 然后搜索框搜索"联通物联网卡",根据实际需求申请数量.
```text
注意：
电信物联网申请我们的开卡时间
每月1号与15号分2次汇总申请开卡信息，然后报电信部门开通，预计开通时间为3个工作日。即1号汇总的开卡信息，预计4号可以开通使用，15号汇总的开卡信息，预计18号可以使用, 遇节假日顺延。
联通物联网卡不需要注意开卡时间，信息部开卡
```
question:开机红屏，开机都是英文怎么办？
answer:这是因为主板重置导致的，可能是主板电池没电，或者异常断电导致，恢复步骤如下：
- 选BIOS
- 选择CSM**，按回车键
- 选择enable，按回车键
- 然后把CSM下面的选项（PXE***）按回车键打开
- 选择enable，按回车键
- 键盘按F10，选yes，自动重启之后就会正常。若不正常，请即时联系信息部。


question:出现未经身份验证网络怎么办？
answer:
- cmd--netsh winsock reset
- 成功提示之后重启即可
- 若不能解决，则退域再重新加域

question:如果脱域,应该如何重新加域？
answer:管理员打开powershell，输入
```powershell
Reset-ComputerMachinePassword -Credential $cred
```
然后输入域账户的账号密码确认重启即可。

question:如何打开cmd？
answer:
- 按住键盘windows键+R
- 输入cmd
- 回车即可。

question:我们能在网上下载软件吗？
answer:
禁止私自在网上下载任何软件！！！
正确安装软件及防控软件带来的病毒威胁的方法：
```textmate
1.当我们拿到一台新电脑时，信息部安装完操作系统后，里面会带有一些常见的办公软件，例如杀毒软件、QQ、微信、企业微信、office、看图/视频软件、压缩软件等等，普通用户正常使用，不需额外下载其他软件；
2.如果我们需要下载别的软件，例如Umeeting，则打开桌面 “软件中心”--- “应用程序”里面找到并点击进入“视频会议客户端-umeeting”--安装 即可；
3.如果我们需要下载的软件咱们的软件中心里面没有找到，则用浏览器打开oa--信息管理-- 软件安装申请单，填写各个选项，并写清楚申请理由。
注意：
如果桌面没有“软件中心”或者不能打开或者打开报错，请立即联系信息部！
```
各个车间各个员工相互转告！！！
禁止私自在网上下载任何软件！！！

question:windows 10 家庭中文版出现"为了对电脑进行保护，已经阻止此应用。"如何解决？
answer:
1.桌面创建一个随便名字的文本，例如bash.txt
2.更改后缀名为.bat
3.把下面代码输入到bash.bat中并保存退出
```bash
@echo off
pushd "%~dp0"dir/b C:\Windows\servicing\Packages\Microsoft-Windows-GroupPolicy-ClientExtensions-Package~3*.mum >List.txt
dir/b C:\Windows\servicing\Packages\Microsoft-Windows-GroupPolicy-ClientTools-Package~3*.mum >>List.txt
for/f %%i in('findstr /i . List.txt 2^>nul') dodism /online /norestart /add-package:"C:\Windows\servicing\Packages\%%i"
Pause
```
4.编辑组策略
Win+R键打开“运行”，输入“gpedit.msc”，回车打开本地策略。依次打开：计算机配置-》Windows设置-》安全设置-》本地策略-》安全选项，并对【用户账户控制：以管理员批准模式运行所有管理员】禁用。
5.重启电脑

question:共享连接不上，提示：“此用户的密码已经过期”，密码过期？
answer:这是密码过期导致的，我们为了电脑安全，每个用户的密码使用时间不超过3个月。遇到这种问题用下面方法解决：
- 按键盘上面的ctrl+alt+del
- 选择更改密码
- 先输入你当前密码
- 在输入2次新的密码
- 最后回车确认是否更改成功
```text
注意：
密码需要字母 数字 符号组合，超过8位数。
```


question:键盘的win键用不了了，失效了？
answer:如果win键失效，可能是win键被锁，可以尝试下面方法解锁。
```text
按键盘FN+win键解锁
```

question:如何登录新电脑，或者刚申请的电脑？
answer:在我们拿到新电脑或者换成刚申请的电脑，那么需要注意如下信息：
```textmate
- 需要等服务器那边生效才能登陆，预计15分钟。
- 电脑开机，在登录界面点击左下角-其他用户，都是使用自己的工号登陆，如果你是新用户（即首次注册电脑），密码都是op+123456 ，否则是您之前电脑的密码。
- 首次登陆需要改密码，密码需要字母 数字 符号组合，超过8位数。
- 登陆电脑需要联网，如果现在电脑已经开机的，要重新开机一次。才能登陆。登陆完成之后，进入桌面之后，重新再重启一次获取权限。
```

question:如何走网络权限申请单？
answer:当我们需要登录一台电脑的时候，我们就要走网络权限申请单，步骤如下：
```textmate
1.登录oa
2.在功能栏打开 信息管理
3.选择“网络运维”中的“网络权限申请”，见图1
4.一般来说，要勾选"电脑登录权限"，选择你所属区域，填写申请原因，默认的使用责任人和计算机相关信息就是提这个单的人和他的电脑登录信息，见图2
5.如果需要更换使用责任人（使用责任人就是谁要使用申请的这台电脑），点击使用责任人后面的放大镜，输入名字进行选择，见图3
6.如果需要更换计算机名（经常用到），点击"添加电脑"，在电脑编号搜索你要使用的计算机名，选择之后会自动带出该计算机的IP和mac，无需修改。见图4。（如果你不知道如何查看主机名，可以搜索“查看主机名”）
7.有些部门申请的有部门共享盘（以\\cdnas1.oppein.com\或者\\10.11.4.236\开头的），当你需要使用你们部门共享盘的时候，需要勾选"共享权限"，并把你们部门共享盘的路径在备注中写出来，见图5
```


question: 如何查看主机名、计算机名、主机编号、电脑名？
answer:其实计算机名、主机编号、主机名、电脑名都是指的一种，就是主机名，那么我们查看主机名方式有很多种：
```textmate
1.在登录界面查看（不需要用户登录进去）：点击左下角的"其他用户"--点击 "如何登录到其他域" -- 可以看到有一串编号，成都通常是CD-开头的
2.在电脑桌面查看（需要用户登录进去）：一般我们桌面右下角有一些电脑信息，其中就包含了主机名，见图1
3.有些电脑在更换了壁纸之后没有右下角的电脑信息，我们可以右键电脑桌面的此电脑--属性，就能查看到主机号，见图2
```

question:电脑搬迁单怎么提？
answer:当我们的电脑搬迁了办公室（厂区非同一楼层，即我在橱柜厂A栋1楼的电脑需要搬到A栋2楼或者其他地方；生活区办公区换楼层不需要提单），那么我就需要走电脑网络搬迁单：
```textmate
1.登录oa
2.在功能栏打开 信息管理
3.选择“网络运维”中的“电脑网络搬迁申请”，见图1
4.选择你计划搬迁的日期，标题自己填写（如 电脑搬迁），备注中写清楚搬迁到的新基地、楼层、部门办公室，基地选择你所在基地，选择新vlan可根据下面进行选择，见图2
5.添加你要搬迁的电脑，可以通过电脑编号进行搜索，如果需要多台电脑搬迁，可以重复选择，见图3。（如果你不知道如何查看主机名，可以搜索“查看主机名”）
成都基地vlan
厂区A栋：vlan1126-A栋1楼  vlan1127-A栋2楼   vlan1128-A栋3楼
厂区B栋：vlan1130-B栋1楼  vlan1131-B栋2楼   vlan1132-B栋3楼
厂区C栋：vlan1136-C栋3楼
厂区D栋：vlan1137-D栋1楼  vlan1138-D栋2楼   vlan1139-D栋3楼   vlan1140-D栋4楼   vlan1141-D栋备用
厂区E栋：vlan1142-E栋1楼  vlan1143-E栋2楼   vlan1144-E栋3楼   vlan1145-E栋4楼
厂区F栋：vlan1146-F栋1楼  vlan1147-F栋2楼   vlan1148-F栋3楼   vlan1149-F栋4楼
厂区G栋：vlan1151-G栋1楼  vlan1152-G栋2楼   vlan1153-G栋3楼   vlan1154-G栋4楼
生活区宿舍A栋：vlan1181-A栋宿舍1、2楼
```

question:如何设置复印机扫描地址？
answer:
```textmate
1.先在AD上面创建用于扫描的账号（熊平平创建）
2.访问复印机的web地址，登录账号是admin，没有密码
3.按照图中进行设置（扫描的密码：scan@123456）
```


question:公文无法编辑，提示word无法创建工作文件，请检查临时环境变量?
answer:
```text
1.公文支支持IE，所以我们的edge浏览器默认是安装了ie插件的，点击插件图标，以ie内核模式打开
2.在桌面上IE快捷方式上：右键－－属性－－高级，勾上以管理员身份运行,如图1
```


question:任务栏网络连接变成地球标，提示无法联网?
answer:以本地管理员权限打开CMD，修改注册表直接禁用脚本：
```bash
reg add "HKEY_LOCAL_MACHINE\SYSTEM\ControlSet001\Services\NlaSvc\Parameters\Internet" /v "EnableActiveProbing" /t REG_DWORD /d 0 /f
```

question:软件中心重装系统失败？
answer:在任务序列步骤“捕获用户文件和设置”中的任务序列***失败，错误代码0x80070023：
```text
检查各个分区根目录下面有以前残留的文件夹_SMSTaskSequence，导致捕获文件写入失败，删除这些文件夹后重装即可```

question:软件中心重装系统后文件丢失?
answer:	自动备份任务重装系统是不可能导致其它盘文件丢失的，所有盘上文件扫描结果都在C:\windows\ccm\logs\scanstate.log日志里，会全盘扫描备份。
如果用户反馈说文件丢了，询问具体的文件夹或者文件名，在这个日志里搜索一下，是不是真的存在。
```text
检查各个分区根目录下面的文件夹_SMSTaskSequence，重装捕获的文件都放在这个文件夹中
例如C盘用户桌面文件:进入c:\_SMSTaskSequence\UserState\USMT\File\C$\Users\Desktop```


question:win10在文件夹上直接点击右键没反应?
answer:
- 开注册表HKEY_CURRENT_USER\Software\Microsoft\Windows\CurrentVersion\Policies\Explorer
- 在Explorer对应的右侧窗口，发现有NoViewContextMenu键值，以前查看过，没有这个键值的，可能是电脑受到病毒的攻击修改了注册表。右键点击：NoViewContextMenu，在右键菜单中点击：删除。这样就解决了WIN10在文件夹对着文件点击右键无反应的问题了。

question:如何验证是否脱域?
answer:以本地管理员权限打开cmd或者powershell,运行命令
```powershell
#验证是否脱域
nltest /sc_query:oppein.com

#重置安全通道密码：
nltest /SC_CHANGE_PWD:oppein.com

#验证安全通道：
nltest /SC_VERIFY:oppein.com

```
如果显示NERR_Success,则未脱域,如果是ACCESS_DENIED就是脱域

question:在C盘系统文件夹下面操作,提示警告操作窗口,如何解决?
answer:要取消这个窗口,光修改控制面板UAC用户权限控制滑块到最低还不行，还需要修改注册表，完全禁用UAC用户权限控制。
以本地管理员权限打开CMD，运行下面命令
```bash
reg.exe ADD HKLM\SOFTWARE\Microsoft\Windows\CurrentVersion\Policies\System /v EnableLUA /t REG_DWORD /d 0 /f
```

question:xmind安装运行报错?
answer:XMind软件安装好后第一次启动配置参数时被强制结束了进程,导致配置过程未完成就会提示这个错误，第一次启动过程有点久，大概3-5分钟，一定要等它自动完成，不能手动结束。出现这种情况时,按照一下处理方式:
- 删除C:\Program Files\xmind7文件夹
- 然后再重新安装，
- 在启动时慢慢等它自动配置完成就好。


question:如何查看sccm部署过程日志文件,并分析错误日志?
answer:在通过网卡启动之后,sccm安装过程中或者报错之后,我们需要去查看日志并分析:
- 按F8
- 输入 CMTrace.exe并回车,会打开日志查看器
- 点击工具栏第一个图标(打开)
- 找到x:\SMSTSLog\smsts.log,并打开即可看到详细的sccm安装日志,红色的为错误信息


question:设计主机双硬盘安装注意什么?
answer:	新设计主机使用的M.2固态，要确认系统盘在disk0还是在disk1，然后选择对应任务序列,确认方法:
1. 在使用sccm安装系统界面,
- 按F8, 输入 diskpart,进入虚拟磁盘服务
- 在输入 list disk ,查看磁盘信息,如图1
2.要任务序列正确运行，用M2磁盘的所有机器必须在BIOS里打开网络堆栈，使用UEFI启动，切记！！！！因为任务序列是强行指定安装系统到磁盘1的第2分区，用MBR会出错。如图2


question:如何添加输入法?
answer:我们系统安装之后,自带的有微软拼音,微软五笔,搜狗输入法,我们可以通过添加输入法来使用你想要的输入法:
- 单击任务栏中的"输入法"图标，然后点击“语言首选项”,如图1
- 在弹出的窗口点击“选项”,如图2
- 然后点击“添加键盘”，选择“搜狗输入法”,如图3


question:软件中心无法看到内容?
answer:关于新装的电脑为什么打开软件中心里没有接收到针对本基地的程序包的问题，这是因为策略还未刷新，如果想要立即看到，需要手动刷新策略。
有些旧电脑看到的策略也不是本基地的，这有可能是用户电脑搬迁了，SCCM集合还未更新。
操作步骤:
```text
打开控制面板 -- Configuration Manager -- 操作,刷新图中箭头所指的几个策略就可以立即接收到了.
正常情况下,重启电脑也会自动更新策略
```

question:电脑登录后非常卡,桌面卡死,桌面崩溃,不停崩溃?
answer:登录后提示“无法登录到你的账户”，用户文件夹下未生成以登录名为名的用户文件夹，而是TEMP临时文件夹，就会导致不停崩溃,卡死情况.
解决方法:如图
```text
打开注册表
计算机\HKEY_LOCAL_MACHINE\SOFTWARE\Microsoft\Windows NT\CurrentVersion\ProfileList
删除此用户的用户配置文件项目，根据ProfileImagePath值来判断是不是要删除的账户项目。
ProfileList下以SID为名如S-1-5-2等等.bak结尾的也要一并删除。```


question:如何手动卸载sccm客户端,也就是卸载软件中心?
answer:使用管理员权限打开cmd,输入以下代码:
```bash
C:\Windows\ccmsetup\ccmsetup.exe /uninstall
```

question:如何手动安装sccm客户端,也就是安装软件中心?
answer:
- 打开各基地sccm服务器共享文件夹client(成都是\\10.11.1.7\client)
- 右键管理员运行"CD-手动安装SCCM客户端.bat" 等待安装完成即可

question:oa表单无法打印,oa不能打印?
answer:在我们oa上面打印,有时候不生效的时候,有以下方法解决(如图所示):
1.没有安装oa打印控件
```text
打开桌面软件中心
搜索"oa打印控件", 找到 "oa打印控件-EDGE+Chrome通用"
点击安装
```
2.如果已经安装oa打印控件
```text
打开开始菜单
找到"C-Lodop"程序并打开
弹出的程序点击启动打印服务即可
```


